AI/Machine Learning Book List

現時AI好hit，未算係做到intelligence，而所謂既AI其實只係Machine learning (ML)
ML既foundations係由Applied Math, Statistics同CS組成
現時Deep learning (DL) 亦係非常hit，但係theoretical understanding極為不足，極似係black-box algorithm

所以如果想正式入手AI，應該係由ML fundamentals學起，而UC Berkeley既ML大師Prof. Michael Jordan曾經建議過一個book list俾ML既PhD學生

可以見到入面大部分既書都係statistics + applied math

希望係度拋下磚，等多D對AI/ML有興趣，而且math/stat又勁既連登仔去做ML/AI research
宜家入到top tech firm (Google/fb/Amazon/M$, 甚至大陸BAT) 做AI researcher應該有100K+/月

歡迎討論

留名，好想學ML 但唔太識上手

啲數學好撚深

你大學讀咩科先 如果全自學會好辛苦

讀CS 但係垃圾屎

啲數學我ok，弊在統計算法編程都好廢

其實好多library

Algorithm你基本明個concept就得

真係要寫嘅都係data processing

我唔係淨係想人明個concept就得
如果要淨係識用，其實唔係咩難事

咁咪再學囉，冇人天生識

I mean 唔使因為programming/cs廢而唔去學ml

因為真係寫code嘅部份係微不足道

要cs domain knowledge 嘅part寫library嗰班友已經幫你做哂

最近睇緊google個新ML course
都想睇翻d foundation 嘅materials

有無咩 algorithms 書推介 ，想打好底先

即係純ML theory嘅書？

Introduction to algorithm By T. H. Cormen, C. E. Leiserson, R. L. Rivest and C. Stein
呢本係classical 不過成舊磚咁厚

lm

Lm
D 數真係難
要明曬d數點黎要好多時間

Algorithms定ML Algorithms先

general algorithm
例如 headsort, quick sort

講梗上面巴打係問邊樣

咁你quot埋我做咩

btw 巴打有ml algorithm書可推介？

Pattern Recognition and Machine Learning

留名

佢啲數真係又難又煩
試過為左想學深入啲原理走去take Math dept.既 Linear algebra 同multivariable calculus
結果爛grade收場
其實係咪反而practical啲學sklearn tensorflow 仲實際
求指點
利申CSmajor

如果你興趣只係一個比較窄D既AI field (例如deep neural network)，其實唔洗識哂果D math，講真其實都無人會識哂成個AI field，呢個field去得太快，你讀得哂果堆math書得黎已經又好多新野

落手做一次實際啲

LA同Multi Calcs 算基本野，就算唔係想學ML，一般engine/sci major都要識吧

如果係純粹想玩一下deep learning，咁個數學門檻係低d既，因為個model會幫你take care左傳統ml要做既好多野

其實有冇咩練習題可以做 ?

學完, 但係唔知用係邊好
我都冇data

上網咁多standard dataset
DL嘅有MNIST, CIFAR-10
ML嘅有UCI repository

lin alg 同mul cal只係入門野，
你要practical嘅其實唔洗睇書都學到sklearn, tf啦

算把啦巴打，同香港既majority講呢d

明知香港學生最鐘意practical，極憎睇theory

你話同台灣/支那/日韓讀Sci/Eng果班人推廣下就話姐，人地探討theory既意欲大好多

香港學生連非math student版既linear algebra,multi cal都大把人死，algorithm又大把人死，你叫佢地掂呢d? 棧死得重慘

只係希望多啲人由theory入手學，因為真係靠AI搵到大錢嘅都係researcher，有PhD，入tech firm，而好多都係math/stat theory好深

雖然我知係少數人 但希望多啲人接觸到

巴打講得好啱 我就係掙扎緊呢個位
興趣上好想行research 但係seems難
而且個重點係喺香港都唔知 行research既 career會係點 除非去外國
所以玩research 好似好冒險

如果PhD香港讀不如唔好讀，你要做AI ML research嘅話讀得掂上面堆書係基本

如果讀晒上面堆書就咁揸住bachelor入唔入到行

bachelor夠時間讀晒上面堆書應該係天才級，如果畢咗業做梗野應該冇時間讀

想多啲人接觸但係又要去到PhD level? 大想頭咗啲喎

UG果陣時接觸下，先會有興趣學多啲同諗下讀上去

學嘢都係由淺入深，ug就叫人睇phd級別，除非係天才，如果唔係只會怕難唔敢玩

咁都要有心理準備之後會學幾難，如果唔係以為好易上到去讀唔掂仲衰啦

咁怕難就真係唔應該玩

既然想讀深入啲就係要PhDlevel 但係巴打又話唔好係香港讀PhD 咁姐係巴打言下之意係 一定出到外國讀pg + 外國搵工先有可能返AI/ML 研究既工？

睇你aim喺邊度做AI/ML research囉，如果喺返香港或者大陸就local PhD都得，如果想出國做Google Brain/DeepMind/Facebook AI Research/M$/Amazon咁梗係出國啦

我以東大Civil為例，人地bachelor畢業後（即圖中右邊）既去向大概係咁：

又可以睇下東大CS bachelor既畢業生，多年黎都係得小貓兩三隻直接就職，其他都係直接grad school：

你再諗一諗大部分香港學生會唔會有同日本學生同樣既諗法，就會知點解香港人會話「low tech撈野high tech揩野」

成個社會對呢d野無desire，亦無需求，只有criticism同各種discourage

唔好講東大啦，成個大陸都讀上去啦
其實我都知，我自己都讀PhD，冇乜辦法改變呢個情況，只好係呢度開post，希望等人認識同知道ML/AI其實係好theoretical-based既野

巴打外國讀PhD?
自問唔夠本事出國讀PG
如果係香港讀PG(其實都一樣未必夠本事) 其實係咪真係有咁既job market請人架
好驚讀完出嚟入唔到行

係咪要好高GPA
冇GPA既話幾有興趣都冇用
話說download左一本嚟睇 第一個chapter就比佢mindfuck 左，其實係咪要補下stat底先有得諗

mindfuck埋右

CS major
早知係咁就minor/double maj 個Math
係咪已經無力回天

巴打你覺得elements of statistical learning呢本對一個普通讀stat related subject既ug呢講會唔會太深
我個陣ug take個科statistical learning係用呢本, 但見其他學校係phd先用

stat ug 都有分 數底好同數底差，數底好嘅梗係直入睇ESL，唔得嘅就睇弱化版嘅Introduction to Statistical Learning (ISL)

pish

我都係睇呢本. els 對我黎講有啲深

andrew ng呢

成日覺得呢啲書太多廢話 有冇啲精簡啲嘅書推介

同問

呢d書唔識速讀法真係好蝦人睇

欲速則不達

there is no royal road to machine learning

無

不過有coursera

推下啦
我而家都跟緊個book list睇

但我唔係phd學生
純粹自己學

都冇問題，唔一定要係PhD學生先有能力睇呢D書

唔係stat底出身係咪好難入行？

樓主係maths ug stat master出身

請教下 有無邊本書(範疇)係入門級

入門級？你本身去到咩程度先？識幾多math/stat?

有AL程度既math同stat夠唔夠睇得明？

唔夠，要學UG year 1 linear algebra + multivariable calculus + statistics

如果得AS math & stats底其實係咪要由basic algebra學起

起碼要識linear algebra

唔該曬

Thx 巴打

但我意思係上面咁多個範疇應由邊個睇先(我唔想好似未學加數就學乘數咁)
定係每個範疇都可以平行咁睇 無話邊個特別深/淺

先睇statistical inference同convex optimization，前者係打stat底，後者比較易入口
之後好多其他嘅書都係stat theory，大部分可以同時睇
Probability就要識real analysis (measure theory)，可能最難

THX

淨讀theory唔做programming係乜野嘅學AI

跟本兩邊都要學曬先叫識AI

同埋AI數都好多種，淨係用咩optimization咩情況下用乜野loss function都係一大類

淨係做ANN CNN RNN d數都算淺，玩到capsule net 果堆tensorize咗d operator真係

就係programming網上太多resource，呢個post嘅原意就係想希望大家深入了解machine learning，從theory入手，唔係單單為咗學DL，識用下咩tensorflow run下MLP/CNN/RNN/LSTM

而且呢個post唔係focus落deep learning度，如果你講DL用乜optimization同用乜loss function亦都係一啲好皮毛嘅嘢，反而要明白點解某啲optimization algorithms會快啲converge to local minima/易啲escape saddle points先係重點，了解背後原理嘅永遠係少數人，但呢啲少數人先會行得最遠

另外，Machine learning入面applied math同stat嘅theory十分重要，大部分classical algorithms都係由statistics derive，唔係run下program就會學得識

而家有個現象就係DL嘅熱潮加上scikit-learn/tensorflow/pytorch等libraries嘅出現令到入門門檻低咗，但係反而令到初學者有錯覺係識program就等於識ML，而且deep learning只係machine learning嘅一小部分，唔希望有個錯覺識咗DL等於識machine learning，連簡單嘅linear/logistic regression, SVM, Boosting, Bagging, SVM, PCA等等都唔知點運作

linear regression正常讀過大學都應該識嘅嘢嚟，做ml反而唔識嘅話就真係

例子姐，statistical learning其實好博大精深，而且high-dimensional statistics更加同EE/CS關係好密切

mech仔睇到一頭霧水 但覺得幾有趣

我係civil PhD 雖然research同ML冇乜關係，但一直好想學下ML，畢竟係大趨勢！想問下剩係學校Linear Algebra同calculus 夠唔夠讀上面堆書？定要讀其他入門書先？好有心學，唔該巴打先！

其實無乜所謂。好似學電腦咁，分好多層面。你嘅興趣係寫game，你都唔會自己去由operation system 學寫上去，只要大概明白OS有乜function，唔洗去研究implementation detail. 當然，當ML初學者program到某一個階段，對啲library有興趣,咁可以深研一下theory.

好多fields 都係咁樣

Applied Science vs Science
Architects vs Civil Engineers
Traders vs Quants

諗起big bang theory套嘢

其實要ML入門的話, 上coursera 已經夠, 部份書上面GE野已經過時
識basic linear algebra, calculus, stat 已經夠做

如果唔滿足只係入門, 而係做research 的話, 就要睇你做邊方面, 如果你想做practical d, 咁可能唔需要太強ge theory 知識

lee 個post 入面D 書都係for ML, AI仲有好多其他野(robotic, planning, scheduling果D) 如果巴打絲打係對其他有興趣就要另外搵書了

香港學背後原理意義唔大
最重要係識用
除非你真係入到Google, Microsoft的Research Team做

如果想commercial application
應該係學呢些

AI同ML唔係淨係得DL/ANN一途

但係支撐AI發展除左數學,仲需要software engineering, big data處理

你識好深入ML d數,代唔代表好了解AI/ML?其實都只係睇到其中一層

我既應用係computer vision, CNN, kmeans, histogram分析, bayesian, markov random field, stat分類, spatial registration, feature extraction呢類都玩唔少

做AI有分應用層同純theory層,pure theory係low level d, 應用到coding層面abstraction layer會多左,但兩者係相輔相承

另外做AI而家仲有行chipset一途,你話做AI chipset識唔識linear algebra?佢地一定識
計matrix使唔使識Eigen/MKL/BLAS呢類linear algebra專用library?

你鐘意玩既可以由STL build起自己套ML library,但實戰既時候,TF, caffe, pytorch呢d底層都係用BLAS, LAPACK呢堆野架咋

information theory同physics 某d數都好似

softmax function = Boltzmann statistics
cross entropy就真頭係thermodynamics果度來

Program方面 大家揀左邊樣?
Python or c?

所以一開頭已經講左係入門

我係stat底，岩岩睇完ISLR，應該追邊本好？ISLR 入面d數學好似太少，有時仲難理解，例如：PCA

咁直接睇ESL好過

PhD
學埋UG intro Stat就ok

0數底既BBA撚可以點入門 ?

year 1 calculus, UG intro stat, linear algebra?

multivariable calculus
linear algebra
basic stat
仲有programming, 建議python為主

以我經驗基本入門要year 2 數學系level先夠

stat點先叫做basic?有冇教材/online course介紹下

我係bschool學到time series,但唔會教人點proof,只係要求考試果陣用excel計到數

regression, inference, multivariate statistics, hypothesis testing

需唔需要學埋點proof?

STAT GRAD
數學有FIRST YR 底

係咪可以直接黎

仲有我寫用R 寫 functional programming

regression
maximum likelihood
newton method for iteration 果D if then else for loop

仲有Bayesian statistics

差唔多半個ug stat課程

想問下到底點搵features 岩唔岩去train?
例如有邊種classifier 可以用binary feature
邊種可以用discrete
明concept但唔知點揀features

另外index可唔可以作為train既feature?
例如coding個陣，個feature 係顏色。可唔可以直接將顏色轉做numeric value再train

呢個方法叫lookup table

想問下到底點搵features 岩唔岩去train?
>比如最簡單嘅 regression可以用傳統model selection(f test)，或者用lasso都得.nerual network可以用relu function. feature selection每種方法都唔一樣,好難講嗮.

index可唔可以作為train既feature?
>你係講緊sequential data? 當然可以

可唔可以直接將顏色轉做numeric value再train？
>可以

當我用scikit lib

如果轉去numeric，啲algo會唔會當左係discrete value?(定其實都無所謂）
因為我見過有啲會將features 拆左做n個feature變binary
例如：football betting
前3場結果（WLD) -> 1-w , 1-d, 1-L,..., 3-w, 3-d, 3-L

可唔可以講下有咩情況要咁做
上堂學完啲野明concept
要落手code就好多問題
Thanks

可唔可以講下有咩情況要咁做
>你個例子本身個d variables係categorical.佢幫你自動轉都算係咁 。好多時候都會俾error 或者出d奇怪result出黎。

btw如果你d "numeric" data其實係string(character)，algo都會當咗做categorical咁搞

最唔明就係啲algo識唔識分?
如果係categorical 會唔會以為當左係discrete
定係逢親categorical就要咁拆?

例如呢條片，佢就拆開左last 1 result ... last 3 result
但如果就咁變012再train 會唔會出事

假設用球隊去train(我知唔係一個好feature)
有0-19，係咪又要拆開哂佢

想睇ml個邊的書但完全無stat底
有無咩方法可以惡補stat？

math major但讀完都唔覺得自己熟linear algebra multivariate calculus個堆

⋯⋯

最唔明就係啲algo識唔識分?
>唔識，所以要靠你
如果係categorical 會唔會以為當左係discrete？
>會，睇你input d咩
定係逢親categorical就要咁拆?
>係
假設用球隊去train(我知唔係一個好feature)
有0-19，係咪又要拆開哂佢
>係，categorical data 除非係自然有order(比如小中大) 否則就一定拆

睇stat inference

George Casella
Statistical Inference
2nd Edition
ISBN-13: 978-0534243128, ISBN-10: 0534243126

講漏咗:
比如你有0-19球隊，你拆出黎應該係只有19個dummy variable(0-18)因為如果19個variable都係0嘅話即係代表佢係第20個(19).

各位巴/絲打嘅nlp係點學(條learning path係點)?
利申，淨係識少少

巴打點睇垃圾physics仔想學吓呢堆野

我間U個machine learning course係physics master program既一部份嚟

小弟仲讀緊UG

不外乎都係word representation, 睇2013年前舊方法，13年後google發明word2vec, 點解distributional representation work, 學兩種algo skip-gram 同 bag of words. 去到呢度已經開始計數......(skip) 然後自己做啲sentiment analysis, document clustering 之類掛

（留名，有好多問題想問）

巴打好勁

留名學野

連登真係多勁人

linear algebra睇MIT個Gilbert Strang教啦
成套lecture都有得喺youtube睇

巴打知唔知working exp 對入UST 科Msc BDT 有冇幫助
數/stat 底+ 對ML 嘅認識都有
係UG GPA 低

有無人對feature engineering 有研究？

呢啲唔關事喎，因為以前嘅 cs 主要做 database 先學，不如睇下啲 numerical methods la

我睇片學得快啲，個個人學習系統都唔同，試下邊種方法岩自己。

Bayesian 好難

渣架 Disagger

睇 stanford cs224d

我都有睇 strang, 同 3blues1brown 啲 visual interpretation 都好正。

咦 我都睇緊

數學系背景，但冇咩點讀過stat，ml知識亦都係皮毛，應該拎邊本書開始?
主要想睇多啲理論，例如知道幾時用邊種classifier，背後原因等等
唔介意睇好多數學，elements of statistical learning啱唔啱?

自己追post

唔怕多數學，可人睇 stanford cs229，有片有 notes，又有 assignment。

Stanford CS courses數學太少
應該睇ESL/PRML (Bishop)

原來有咁多人講，老實講，書本上學 AI / Machine Learning 唔係你地聽新聞 (阿法狗)或睇戲個種，睇書到悶過你睇 paint dry ；後者個種真係好似有人靈光一閃，異變咁攪咗出來的。

利申：graduate school 就係攪 adaptive fuzzy logic

而家自己學緊

利申 音樂撚

有冇人識RBM

用 GAN 作曲？

其實外國已經有好多公司係用AI做罐頭音樂

而家我自己當pick up多樣野唔好俾自己咁on9

各位睇linear algebra 同stat個啲會唔會睇埋點proof

stat還可以
linear algebra 抽象啲就收皮
利申：垃圾

有啲明左之後會又唔記得點proof...

數學太難
不了

唔睇proof叫睇咗？

有睇啊
係之後會唔記得返點proof

明咗就okay，有時有啲trick可能要熟啲，始終唔係考試嘅話你可以隨時睇返，夾硬記熟點prove都冇意思

esl 係邊本

The Elements of Statistical Learning

好遠好遠，你可以純code咁學，但你永遠唔知佢做緊乜

學埋LA先啦

Thank you

例如要 proof 啲咩？

點可能會識 multivariate calculus, 而唔識 linear algebra?

唔識linear algebra好大件事
因為你要處理好多維既野
Linear algebra係從1,2維連接到N維既橋樑

我又 join, where?

佢唔係認真架

如果我仲讀緊大學就好啦，宜架已經太遲

多啲上線性啟示錄,
學到lda, pca, svd, spectral decomposition, cholesky factorization, covariance matrix, laplacian graph, matrix differentiation, schur complement等就夠
仲要識得用向量, hessian, laplacian矩陣表示quadratic, gaussian, talyor

Iq唔過100 係唔係應該唔好浪費時間

建議連連登都唔好上

只係覺得呢行都幾大risk 最唔到research個part
好似無咩作為

我仲讀緊書 cu ie
遲d得揀theme 而其中一個係AI

覺得自己天資一般 但有興趣

岩, 有興趣先支持到落去,
但智力連100(正常人水平)都冇建議放棄, 雖然我知你講笑

可以向 practical 方向發展，好似你要渣車，都唔駛一定要識整車啦。

如果fyp想玩ml (practical) 呢2本夠唔夠做? 會唔會太皮毛?

見2本都有d python example睇下
未確實諗到想做咩topic, 睇書嗰陣順便攞下靈感

想問下成本磚咁厚既書係咪真係粒粒字睇哂
定有咩速讀方法

有數學基礎自然睇得明
BTW 我睇大陸本西瓜書同李航本野

一本書起碼都幾百頁紙 睇得明都都有排睇

想速讀咪睇youtube 啲tutorial, lecture

咁巴打有book list嘛
想知讀書的話點樣先最effective

堆書本身係for master PhD students/researchers睇，人地正職就係做research睇書學野
如果你做緊野自學一定冇咁多時間

入門可以睇依度

笑左 今時今日應該唔會iq唔過100
你想叫你呀媽學ml呀？

如果各位趕時間
可以直接上Coursera Andrew Ng 既Deep Learning Specialization 當做intro
入面教得好好
不過數學個邊要另外睇書學

我喺北歐讀哩泛，佢哋係會比好多programming exercise嚟幫助理解啲數。好多時本書好多符號好似好難咁，但其實喺實際data度見到就即明。所以我會話落手落腳做其實都對theory好有幫助。

同埋趕時間的話唔好太在意proof都OK。其實就算你全職學，要prove晒所有嘢都好難。淨係stat BB班的CLT都十幾個variations，而且好多嘢都會𦧺到measure theory，唔讀phd係prove唔晒的。

Ian goodfellow deep learning for sure

呢個post原意係想吸引多啲有數底嘅人go deeper into theories of machine learning and AI同埋引起佢哋做research嘅興趣，如果齋講intro嘅話都唔應該學deep learning先，會學壞手勢以為ML只有DL
Coding果啲咁多resources就更加唔想喺呢個post提

我都想做research
畢竟只有實戰感覺好虛

係香港入 U 率得 10%，仲要有數底，又識 programming, 唔知得返幾多 %，不如做大個餅先。

我兩年前都係由 Andrew Ng Machine Learning 開始，個 course 原本要6個月，我每日放工去自修室兩個鐘，星期六日全日，一個月就可以上哂。

呢啲嘢本身最少都advanced undergraduate level，冇底學只係夾硬嚟，明啲唔明啲反而仲衰，有啲嘢唔係睇吓片寫吓code就會明曬

而且冇數底programming底嘅人根本唔會有能力即刻學到呢啲嘢，你要做大個餅都唔係咁做，囫圇吞棗

咁你有乜research 興趣 area?
自己focus deep-q network / deep deterministic policy gradients
寫Agent 炒股

有興趣睇睇UG lvl

［url]

師兄，你已經去到打大佬階段，全香港冇乜邊幾個 professor 識 DRL, 亦都冇幾多人做緊。

個人認為呢個值得深究
因為冚球有唔少人響呢個area research
不過睇下啲pdf 其實唔係睇唔明
識睇pseudo code 一定明

其他cnn/gan/sentiment ...etc
呢啲好多已經有好好嘅model
同埋 你首先要有勁機train 先有嘢玩

香港多唔多人就真心唔知
自己日日閉門做車

係，十分之冇有錯。

另外，我覺得而家有樣野好搞笑，就係個個都話 AI 啲發明好勁，好似 Alpha Go, Atari, Self Driving 咁。跟住佢地走哂去研究 data science， supervised， unsupervised learning 等等。

誰知呢啲野其實係 DRL, 除左會用少少 NN 做 function approximation 外， 同佢地研究啲野一啲關係都冇。

唔洗走火入魔住
先從state, environment, reward 入手
了解
dynamic programming
Iteration policy
Optimal policy

Btw.. 知我up乜再講

Gym, openai 或者 mon住deepmind 個website 都日日袋錢人自己袋

再上Kaggle 實戰

不過係難嘅.

讀過哂了，最新讀到 2017年 TRPO PPO 嗰啲 algorithm.

Kaggle 要嗰啲係叻另一種 skills

Then you need to read all of this blog by an associate prof from UC Berkeley:

我成日抄佢地啲冠軍model
Btw,

請問係邊種skill，我啱啱開始睇Andrew Ng嘅course，想揾D練習練下手，kaggle啱唔啱新手玩？

Machine Learning 三大主流 Supervised Learning, Unsupervised Learning 同 Reinforcement Learning. Data Science 淨係玩前兩者， 但好多改變世界嘅 AI Application 其實係後者。